點解外國咁鍾意睇和平示威者？

唔講香港，落後地區好似緬甸咁，軍政府獨裁統治，佢地擁有軍權，決定人的生死，想點做都得。

相對於平民，佢地充其量得把廚房菜刀，武力上已經不平等。靜坐、絕食、遊行等行動係憾動唔到政權。

既然係咁，平民走去起義，殺軍人，點解外國又唔鍾意咁？

因為人類已經習慣咗被圈養覺個自己係應該被管

屌 咁都有負皮

無人喜歡現實
每個人都喜歡睇d和理非既故事 然後和和氣氣收場
公正世界觀太重

其實好唔明白

西方國家的人話吸收教訓，避免再一次世界大戰，儘量以和平手段解決。

但係獨裁者一定唔肯分出權力俾平民，始終會血腥鎮壓平民，然後埋下更多伏線，咁咪又違反西方個班人的意願

偽善

左癌上腦

可以日日都整到核彈出黎

呢個係佢地既願景
同埋佢地相信"預兆性政治" 如果你變成怪物去打怪物 你上到檯後其實都只係另一隻怪物

大部分所謂革命派 其實上到檯一樣係需要獨裁 現實好殘酷
昂山一樣係去種族逼害去維持國家穩定
80年代末期一堆非洲國家有所謂既自由戰士 上到檯一樣同上手一樣獨裁
最出名就係索馬利

想知更多 :

佢地以前咪又係靠武力奪取政權

但係你keep住和平落去，獨裁者都唔會理你

唔通平民一個一個被人屠殺，軍人或獨裁者會受到自責而轉型？

你唔變怪物去打怪物，人點都會輸架

「和平是我們最大的武器」

要鬥慘， 鬥搶道德高地
唯有任人宰割，最後一無所有
由古到今， 有冇見過勝利者係求和， 不出兵而打勝仗？

咁既然你上到檯都係一鳩樣，咁只係一舊屎換另一舊屎，咁我支持黎做咩？

A族比B族屠殺，要變怪物拎統治，上左位之後屠返B族。

而家B被屠，佢又要屠返A，所以變得更仆街嘅怪物，上左位屠返A

如果你站係A或B嘅立場，以暴制暴好合理。

但企係外人立場，你會覺得：兩件垃圾 死哂去最好 冇人可憐

呢個係人性！！！

但係你要解個死結，一定要其中一方肯放低

係，但大家都諗，點解要係我？然後又loop

所以外人睇，如果你係不停loop嘅，咪唔理你，你兩個打死，死清光算。

如果你願意和理非，情操高尚嘅，佢地會覺得，呢個唔同喎，唔係垃圾喎。

但有邊個肯放低先得架

因為畫面夠闊夠靚，差未攞埋奧斯卡

假設真係和理非，外國又幫得幾多呢？

始終高尚情操都解決唔到問題

係，高尚情操贏唔到；手段無底線又比人當垃圾。

你見班非州垃圾仲loop緊
得閒換一代，又得閒又換一代，軍閥打軍閥

歐洲用左2000幾年先衍生出民主政權唔係冇原因。
太多嘢要配合，而且一樣會有愛爾蘭共和軍呢啲組織

所以贏到掌聲你就輸，眾人蔑視你就贏

peace ! no war!

思考問題：
忽視獨裁暴君任由其生存是否罪行？

因為殺掉獨裁暴君，戰爭引致大量平民死亡，經濟不振，是否合理？

現實就係殺到其中一方死哂先完到個loop

西方民主既成功都基礎係有好既公民意識
良好既立法同司法制度，各種自由同人權得到保障，以及唔差既經濟實力
所以西方既和平示威（無論係平權，環保，罷工定係政治改革）係有效，係會令政府同議會改變，從而改善左社會既問題
但係係亞洲各大專制（軍事，威權，定係好似日本果種文化封閉）政權下，冇以上既基礎，你點示威到最後都只係變左行為藝術，影響唔到個政權

香港人都鐘意

白豬太多左膠
又唔諗下自己個國家咪一樣流血打返黎
唔通同人坐低傾返黎咩

唔係個個都鍾意和理非，你睇艾倫幾多鬼佬撐就知

因為唔關佢地事

係外國政客中意姐...
外國人分分數笑鳩香港人抗爭手法垃圾啦
睇美國抗爭一定係放火燒車打劫燒鋪頭
呢d先係最直接影響政權

左膠大愛教育

外國班左膠
其實咪即係中共班官講1套做1套咋嘛
BLM又放火又looping就和平
香港人比狗打到見血就扮睇唔到
點解？因為西方班左膠好多都有同中國生意來往
簡單d講睇錢份上

統治者嘅marketing 推廣成功

其實同自已冇關就係wfc,blm係西方社會重要既事
由香港到緬甸到其他國家既抗爭對佢地黎講真係wfc,掉轉我地都對blm冇感覺

菜刀殺軍人有用的話，應該都有外人會支持
問題係CP值低到道德上不能支持

你俾我揀，我都情願支持以暴易暴落去

呢個係less evil 的問題，但係冇樣野兩全其美

阿爾敏

如果拎槍，變相係一場內戰呢？

就算美國水平，

平民(加埋有軍事背景)既步槍手
對現代軍隊，都係單方被屠殺

咁無辦法，一係等軍方內訌

點解兒登咁鐘意鼓吹暴力示威，
但暴力得黎又做唔到咩成效先好笑

你地咪右癌上膠

和平手段唔得，咁咪暴力

咁暴力得到咩成效
成效係國安法，推左班年青班去座監
自己就繼續係到鼓吹暴力，煽動人地？
知你會blk左我話我五毛啦
但我係要咁講
我得到既結論係
兒登暴力同唱今天我班人一鳩樣

咁和平又得到咩成效？

和平手法唔得，人民一定會逐漸尋求激進方式，呢個係必然發展

你地想係有限空間進行和平抗爭，但係空間已經逐漸收窄，遲早有一日會變成澳門翻版

而家得我一個鼓吹？

你地成日係度屌政府有咩不公、法官黑暗、國安法on9、好撚亂世等，但係從來冇諗過點推翻政府，變相幫手維護政權

我係連登咁耐以來，都冇block過一條友，捉5毛咁煩唔好搞我

你呢d咪自己推人去死，唔洗做負責任果個囉
都係果句同今天我有乜分別？

笑死，你又唔屌搞遊行個班人，又唔屌搞勇武個班人？佢地咪又係推人去死。

既然係咁，最好咩都唔好做，繼續長命等被人當韮菜來割

反而，你唱今天我就差唔多

其實大把人話要俾軍火支援香港,緬甸,東歐國家等等
不過冇政客肯冒呢啲政治風險
所以你都見冇人去美國lobby有講過類似嘅嘢

佢係政府唔通佢會大大聲叫你兩邊打返場咩
一定係拎道德高地架啦
所謂和平,其實就係只要你有legitimate Reason
你車個汽油彈燒差佬佢都當冇野(E.G. BLM)
佢覺得你冇legitimate Reason,
你打爛隻窗佢都話你好撚暴力要拉要鎖 (E.G. Capitol)

岩，因為我地被黑警虐打先攞到legitimate reason，只不過我地冇再進一步storm police station個d

政客都怕選民屌佢益軍火商，衰人道主義 （咁樣好雙重標準）

因為用暴力推翻一個政權
只會產生另一個獨裁者
津巴布韋就係例子
反而天鵝絨式革命 交接會正常得多